\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan proses enkripsi dan deskripsi dengan menerapkan \textit{Triple Key} Md5, Base64 dan AES, untuk menjaga kerehasiaan data proses \textit{tag NFC}, maka dapat disimpulkan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Hasil penelitian ini telah berhasil menerapkan algoritma kriptografi menggunakan \textit{triple key} Md5, \textit{Base}64 dan AES untuk enkripsi data E-KTP dari proses \textit{tag NFC} diruangan \textit{Informatics Research Center} (IRC) yang memungkinkan data E-KTP tersebut aman dan tidak dapat dibaca oleh orang yang tidak berhak.
\item Penelitian ini telah berhasil membuat \textit{encrypt} dan \textit{decrypt}, dan di implementasikan pada bahasa pemrograman \textit{python}. \textit{Encrypt} dan \textit{decrypt} digunakan untuk merahasiakan data E-KTP pada perusahaan atau organisasi yang dibahas dalam penelitian ini dengan mengkombinasikan \textit{Triple Key} algoritma kriptografi MD5, \textit{BASE64} dan AES.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Metode penelitian yang digunakan pada penelitian ini adalah metode kriptografi yang memfokuskan pada implemenatasi proses enkripsi dan dekripsi, dan pengujian sistem yang telah dibuat. Tujuan dari metodologi penelitian adalah untuk menjelaskan tentang tahapan-tahapan yang dilakukan pada proses penelitian agar berjalan sesuai dengan tujuan yang telah ditentukan sehingga mencapai hasil yang baik. 

\section{Kesimpulan Pengujian Sistem}
Penerapan pengujian \textit{BOOM} pada peneliatian ini adalah pilihan yang baik karena berfungsi pada platform apa pun dan mampu mensimulasikan ribuan pengguna. \textit{BOOM} pada penelitian ini untuk mengukur performa dari \textit{web server}, yang dimana pada penelitian ini menggunakan \textit{NGINX} sebagai \textit{server}. dengan \textit{BOOM} kita dapat melihat kapabilitas \textit{NGINX} untuk melayani request dari \textit{client}.